港醫生被當「水魚」 跨境告台女網友欺詐

台灣一名廖姓單親媽媽（37歲），4年前透過網絡遊戲認識住在香港的葉姓醫生，因缺錢花用將葉男當成「水魚」，先謊報年齡僅26歲，父親早逝、母親改嫁身世可憐，後來又以駕駛電單車撞傷人、家人生病住院、在宏達電上班弄壞機器等不同藉口，向葉男詐騙118萬新台幣（下同‧約31萬港元）。廖女得手後避不見面，葉男察覺受騙跨海提告，高雄地檢署近日依詐欺罪嫌將廖女起訴。

起訴書透露，廖女於2013年透過手機線上遊戲「TERA」，以化名「小蛋」認識住在香港的葉姓醫生，雙方認識之後即以LINE互相聯絡。廖女在閒聊時隱匿自己單親育有一子，反而佯稱自己未婚，在宏達電上班，父親早逝、母親改嫁，還罹患重肌無力症等，博得葉男同情。

同年6月，廖女開始以不同藉口向葉男騙財，先後謊稱「車輛遺失，要清償貸款給保險公司」、「過馬路不慎害機車騎士跌倒要賠償」、「弟弟女友懷孕了，急著結婚但沒錢」、「弟媳早產住院沒錢辦出院手續」、「上班害公司被退貨還弄壞機器」等，葉男信以為真，一年多內先後匯款1萬至9萬港元不等，合計匯了30多萬元。

後因廖女避不見面，葉男起疑，又發現她先前提供的是假的身份證號碼才驚悉受騙，憤而持兩人LINE對話紀錄等證據提告。廖女在檢方偵查時承認對葉男謊報年齡捏造身世，及以各種藉口向葉男「借款」，但檢察官認為其行為已構成欺詐取財，依法提起公訴。

台灣《蘋果日報》

醫生都要比女人撚

醫生咁得閒打online game

大把啦

係女人都好啲 強國呢類案9成女網友其實係男人

由細到大努力讀書做醫生既 毒撚

為食女立志讀醫